msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-16 20:12+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-24 03:43+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://waldo.team/projects/"
"solasta-unfinished-business/eldritchversatilities/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Action/&EldritchVersatilityDescription"
msgid "Eldritch Versatilities you have learned"
msgstr "습득한 섬뜩한 다변화"

msgctxt "Action/&EldritchVersatilityTitle"
msgid "Versatility"
msgstr "다변화"

msgctxt "Condition/&ConditionEldritchAegisAddACDescription"
msgid "Blocked by Eldritch Aegis"
msgstr "섬뜩한 방패에 막힘"

msgctxt "Condition/&ConditionEldritchAegisAddACTitle"
msgid "Eldritch Aegis"
msgstr "섬뜩한 방패"

msgctxt "Feat/&FeatEldritchVersatilityAdeptDescription"
msgid ""
"You gain <b>Eldritch Versatility</b>, and the pool size increases your "
"proficiency bonus. You learn 1 versatility."
msgstr "<b>섬뜩한 다변화</b>를 습득했으며, 다변화 풀 크기만큼 숙련 보너스가 증가합니다. 다변화 1을 습득했습니다."

msgctxt "Feat/&FeatEldritchVersatilityAdeptTitle"
msgid "Elritch Versatility Adept"
msgstr "섬뜩한 다변화 숙련"

msgctxt "Feature/&BattlefieldConversionDescription"
msgid ""
"Cost: Minimum of twice your pact magic slot level and pool size points, half "
"refunded on failure.\\n"
"In combat, if you have expended any pact magic slots, you can use a bonus "
"action to make an Intelligence (Arcana) check with a DC of 8 + your "
"proficiency bonus. If you succeed, you regain one pact magic slot. Then "
"depending on success/failure, the DC of this ability increases/decreases by "
"your pact magic slot level (no lower than initial DC). The DC resets after a "
"long rest."
msgstr ""
"비용: 계약 마법 슬롯 레벨과 풀 사이즈 포인트의 2배 이상, 실패 시 절반 회수.\\n"
"전투 중 계약 마법 슬롯을 소모했다면, 추가행동으로 DC 8 + 자신의 숙련 보너스에 해당하는 지능(비전학) 판정을 할 수 있습니다. "
"성공 시 계약 마법 슬롯 하나를 회복합니다. 그 후 성공/실패 여부에 따라, 이 능력의 DC가 계약 마법 슬롯 레벨에 따라 "
"증가/감소합니다(초기 DC보다 낮아질 수는 없습니다). DC는 긴 휴식 종료 후 초기화됩니다."

msgctxt "Feature/&BattlefieldConversionTitle"
msgid "Battlefield Conversion (Intelligence)"
msgstr "전쟁터의 환원 (지능)"

msgctxt "Feature/&BattlefieldShorthandDescription"
msgid ""
"Cost: None.\\n"
"When an ally or an enemy within your sight and 60 feet casts a spell that "
"can be identified, and your pool capacity is at least twice the spell’s "
"level, you make an Intelligence (Arcana) check with a DC of 15 + twice the "
"spell’s level. You can reduce the DC by 1 for each Eldritch Point you have, "
"but not lower than 15 + the spell’s level. If you succeed, you add the spell "
"to your Warlock spellbook. Once you cast it, combat ends, or after a long "
"rest, the added spell gets removed."
msgstr ""
"비용: 없음.\\n"
"아군 또는 60ft 내의 시야로 확인 가능한 적이 식별 가능한 주문을 시전하고, 다변화 풀 용량이 해당 주문의 레벨의 2배 이상일 때, "
"DC 15 + 해당 주문의 레벨*2에 해당하는 지능(비전학) 판정을 할 수 있습니다. 보유한 엘드리치 포인트만큼 DC를 감소시킬 수 "
"있지만, DC 최소치는 15 + 해당 주문의 레벨입니다. 판정 성공 시, 해당 주문을 자신의 워락 주문서에 추가합니다. 이렇게 추가한 "
"주문은 시전하거나, 주문이 종료되거나, 긴 휴식을 마칠 경우 주문서에서 사라집니다."

msgctxt "Feature/&BattlefieldShorthandTitle"
msgid "Battlefield Shorthand (Intelligence)"
msgstr "전쟁터의 속기 (지능)"

msgctxt "Feature/&BlastBreakthroughDescription"
msgid ""
"Cost: 1 point per beam.\\n"
"Depending on your Strength modifier, you <b>Eldritch Blast</b> gain the "
"following benefits:\\n"
"At least 1: Ignore cover.\\n"
"At least 2: Ignore disadvantage when you are within 5 feet of a hostile "
"creature.\\n"
"At least 3: Ignore all damage resistances of the targets.\\n"
"At least 4: Ignore all damage immunities of the targets.\\n"
"At least 5: Ignore all spell immunities of the targets."
msgstr ""
"비용: 광선당 1점.\\n"
"자신의 힘 수정치에 따라, <b>섬뜩한 광선</b>이 다음 효과를 얻습니다:\\n"
"1 이상: 엄폐 무시.\\n"
"2 이상: 근접한 적대 크리쳐에게 시전 시 불리점 받지 않음.\\n"
"3 이상: 목표의 모든 피해 저항 무시.\\n"
"4 이상: 목표의 모든 피해 면역 무시.\\n"
"5 이상: 대상의 모든 주문 면역 무시."

msgctxt "Feature/&BlastBreakthroughTitle"
msgid "Blast Breakthrough (Strength)"
msgstr "방출 관통 (힘)"

msgctxt "Feature/&BlastEmpowerDescription"
msgid ""
"Cost: 1 point per beam.\\n"
"You add your Strength modifier to the damage of your <b>Eldritch Blast</b>."
msgstr ""
"비용: 광선당 1점.\\n"
"<b>섬뜩한 방출</b> 피헤에 자신의 힘 수정치를 더합니다."

msgctxt "Feature/&BlastEmpowerTitle"
msgid "Blast Empower (Strength)"
msgstr "방출 강화 (힘)"

msgctxt "Feature/&EldritchAegisDescription"
msgid ""
"Cost: 1 point per AC bonus.\\n"
"Within 30 feet, including yourself, all friendly creatures within your sight "
"that are about to be hit by an attack can benefit from your reaction. You "
"grant them an AC bonus until next turn start, so that they are just missed "
"by the attack, and you automatically spend extra points to increase the "
"bonus to avoid subsequent hits. The maximum bonus you can grant is equal to "
"your Wisdom modifier."
msgstr ""
"비용: AC 보너스당 1.\\n"
"30ft 내의 시야로 확인 가능한, 자신을 포함한 모든 우호적 크리쳐가 공격에 적중당하려 할 때 반응행동으로 이로운 효과를 부여할 수 "
"있습니다. 대상들에게 다음 차례 시작까지 AC 보너스를 부여해, 잠재적으로 공격이 빗나가게 만듭니다. 후속 공격이 빗나가게 만들기 위해 "
"자동으로 잔여 포인트가 소모됩니다. 이 능력으로 부여할 수 있는 최대 보너스는 자신의 지혜 수정치와 같은 값입니다."

msgctxt "Feature/&EldritchAegisTitle"
msgid "Eldritch Aegis (Wisdom)"
msgstr "섬뜩한 방패 (지혜)"

msgctxt "Feature/&EldritchWardDescription"
msgid ""
"Cost: 1 point per saving throw bonus.\\n"
"Within 30 feet, including yourself, all friendly creatures within your sight "
"that are about to fail a saving throw can benefit from your reaction. You "
"grant them a bonus to their saving throw until they just succeed on it. The "
"maximum bonus you can grant is equal to your Wisdom modifier."
msgstr ""
"비용: 내성굴림 보너스당 1.\\n"
"30ft 내의 시야로 확인 가능한, 자신을 포함한 모든 우호적 크리쳐가 내성굴림에 실패하려 할 때 반응행동으로 이로운 효과를 부여할 수 "
"있습니다. 대상들이 성공할 때까지 보너스를 부여합니다. 이 능력으로 부여할 수 있는 최대 보너스는 자신의 지혜 수정치와 같은 값입니다."

msgctxt "Feature/&EldritchWardTitle"
msgid "Eldritch Ward (Wisdom)"
msgstr "섬뜩한 가호 (지혜)"

msgctxt "Feature/&FeatureEldritchVersatilityLearn1Description"
msgid "You learn one Versatility."
msgstr "다변화 하나를 습득했습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureEldritchVersatilityLearn1Title"
msgid "Learn Versatility (1)"
msgstr "다변화 (1) 습득"

msgctxt "Feature/&FeatureEldritchVersatilityLearn2Description"
msgid "You learn two Versatilities."
msgstr "다변화 둘을 습득했습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureEldritchVersatilityLearn2Title"
msgid "Learn Versatility (2)"
msgstr "다변화 (2) 습득"

msgctxt "Feature/&InvocationPoolEldritchVersatilityPoolLearnDescription"
msgid "Learn Versatility."
msgstr "다변화를 습득합니다."

msgctxt "Feature/&InvocationPoolEldritchVersatilityPoolLearnTitle"
msgid "Learn Versatility"
msgstr "다변화 습득"

msgctxt "Feature/&PowerEldritchVersatilityBattlefieldConversionDescription"
msgid ""
"Cost: Twice your pact magic slot level points, half refunded on failure.\\n"
"In combat, if you have expended any pact magic slots, you can use a bonus "
"action to make an Intelligence (Arcana) check with a DC of 8 + your "
"proficiency bonus. If you succeed, you regain one pact magic slot. Then "
"depending on success/failure, the DC of this ability increases/decreases by "
"your pact magic slot level (no lower than initial DC). The DC resets after a "
"long rest."
msgstr ""
"비용: 계약 마법 슬롯 레벨의 2배, 실패 시 절반 회수.\\n"
"전투 중 계약 마법 슬롯을 소모했다면, 추가행동으로 DC 8 + 자신의 숙련 보너스에 해당하는 지능(비전학) 판정을 할 수 있습니다. "
"성공 시 계약 마법 슬롯 하나를 회복합니다. 그 후 성공/실패 여부에 따라, 이 능력의 DC가 계약 마법 슬롯 레벨에 따라 "
"증가/감소합니다(초기 DC보다 낮아질 수는 없습니다). DC는 긴 휴식 종료 후 초기화됩니다."

msgctxt "Feature/&PowerEldritchVersatilityBattlefieldConversionTitle"
msgid "Battlefield Conversion (Intelligence)"
msgstr "전쟁터의 환원 (지능)"

msgctxt "Feature/&PowerEldritchVersatilityPointPoolDescription"
msgid ""
"You gain an Eldritch Pool, which has a maximum of your warlock level. You "
"gain 1 Eldritch Point whenever you hit an enemy with Eldritch Blast. You "
"gain no more points than your pool size in a round. After a long rest, the "
"pool is reset. Additionally, for each Versatility you have, you increase the "
"corresponding ability score by 1, up to a maximum of 20."
msgstr ""
"자신의 워락 레벨과 같은 값의 엘드리치 포인트 풀을 얻습니다. 섬뜩한 방출로 적을 공격해 적중시킬 때마다 엘드리치 포인트 1을 얻습니다. "
"한 라운드에 자신의 풀 크기보다 많은 포인트를 얻을 수는 없습니다. 긴 휴식 종료 시, 포인트 풀이 초기화됩니다. 또한 보유한 섬뜩한 "
"다변화만큼, 해당 능력치가 1까지 증가합니다. 이를 통해 능력치를 20보다 크게 만들 수는 없습니다."

msgctxt "Feature/&PowerEldritchVersatilityPointPoolTitle"
msgid "Eldritch Versatility"
msgstr "섬뜩한 다변화"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBlastEmpowerFormat"
msgid "Blast Empower!"
msgstr "방출 강화!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageBlastEmpowerLine"
msgid "{0} pours arcane power into {1} (+{2})!"
msgstr "{0}이(가) {1}에게 비전의 힘을 쏟아붓습니다 (+{2})!"

msgctxt "Feedback/&BattlefieldConversionCreateSlotFailure"
msgid "{0} failed to restore a slot. New DC is {1}."
msgstr "{0}은(는) 슬롯 회복에 실패했습니다. 갱신된 DC는 {1}입니다."

msgctxt "Feedback/&BattlefieldConversionCreateSlotSuccess"
msgid "{0} successfully restored a slot! New DC is {1}."
msgstr "{0}은(는) 슬롯 회복에 성공했습니다! 갱신된 DC는 {1}입니다."

msgctxt "Feedback/&EldritchWardGivesSaveBonus"
msgid "{0} grants save bonus! (+{1}) New saving throw outcome is {2}!"
msgstr "{0}이(가) 내성굴림 보너스를 부여합니다! (+{1}) 새로운 내성굴림 결과는 {2}입니다!"

msgctxt "Feedback/BattlefieldShorthandCopySpellSuccess"
msgid "{0} successfully scribbled {1} to the spellbook!"
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 주문서에 속기하는 데 성공했습니다!"

msgctxt "Feedback/EldritchAegisGiveACBonus"
msgid "{0} grants AC bonus! (+{1})"
msgstr "{0}이(가) AC 보너스를 부여합니다! (+{1})"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchAegis"
msgid "{0} is under attack!"
msgstr "{0}이(가) 공격받습니다!"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchAegisReactDescription"
msgid "Give AC bonus"
msgstr "AC 보너스 부여"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchAegisReactTitle"
msgid "Spend Points"
msgstr "포인트 소모"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchAegisTitle"
msgid "Eldritch Aegis"
msgstr "섬뜩한 방패"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchWard"
msgid "{0} is about to fail a save!"
msgstr "{0}이(가) 내성굴림에서 실패하려 합니다!"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchWardReactDescription"
msgid "Give Saving throw bonus"
msgstr "내성굴림 보너스 부여"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchWardReactTitle"
msgid "Spend Points"
msgstr "포인트 소모"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionEldritchWardTitle"
msgid "Eldritch Ward"
msgstr "섬뜩한 가호"

msgctxt "Screen/&BattlefieldShorthandExtraSpellDescription"
msgid ""
"Temporarily learnt from Battlefield ShorthandScreen/"
"&BattlefieldShorthandExtraSpellTitle=Shorthand"
msgstr "전쟁터의 속기 특성으로 일시적으로 습득"

msgctxt "Screen/&InvocationPoolEldritchVersatilityPoolHeader"
msgid "Eldritch Versatility"
msgstr "섬뜩한 다변화"

msgctxt "Tooltip/&EldritchVersatilityPortraitPoolFormat"
msgid "{0}/{2} points, with {1} points reserved."
msgstr "{0}/{2} 포인트, {1} 포인트 남음."

msgctxt "UI/&CustomFeatureSelectionTooltipTypeEldritchVersatilityPool"
msgid "Versatility"
msgstr "다변화"
